Sel 16mal Julij 1828. Kohtomehhed ollid man. Jakob Tolmats, Jaak Pussmann, Indrik Lessink
Moisawallitseija kutsus walla Perremehhid kokku, ningk küsis nende käst, kas nemmad tahwad wastse Aidamehhi Tuiso Indriko Poig Simon, woi wanna Aidamehhe Tinno Jürrij piddada, et saggedast om juhtunu, et Tinno Jürrij wilja welja andisse ningk ka wilja wasta wötmise man ligga wina wötnu.
Walla perremehhed wastasid ningk pallusid et wois wanna Aidamees eddespiddi weel Aidamehhes jäda.
Sest ja sellepärast Moisawallitsus teep ennast koggune kigest Kahjust walla, mis johhus Aidamehhi lebbi Wallale tullema, ningk Wald ja Aidamees masswa pudust wilja Kuninga Aida asemel.
2, Et kui johhus ollema, et Tinno Jürrij edespiddi weel wesinu Moisa tullep, ningk Maggasi aidast tahhab Wilja andma, woi wasta wötma, ningk Moisawallitsus ningk Kohtomehhed tunnistawad tedda wesinud ollema, siis Tinno Jürrij massap igga kord walla Ladiko trawwi kats Rubba wask Rahha. Se päl sai se Leppingk tenna tettu, ningk Moisawallitseja, Kohtomehhed ningk Aidamees Tinno Jürrij kirjutasid isse omma Nimme Alla.
Päkohtomees Jakob Tolmats XXX Wöldmölder Jaak Pussmann XXX Wölmölder Indrik Lessingk XXX
Aida mees Tinno Jürrij(vist tema enda kirjutatud allkiri) G L Kreijtenberg(mõisavalitseja allkiri)
